mRNA 疫苗其實係唔怕變種

直接改個mRNA match 返個變種就得

生產得切？

咁叫唔怕？
如果全球有十隻唔同嘅變種，半年變一次
你每半年打10支針呀？

所有疫苗都唔怕變種
再研發就ok

愈係見到d 專家講呢d野呃蠢人
我就愈驚...

因為你真係蠢

改一改個sequence好易
佢地搞咁耐只因clinical trial去證明mRNA vaccine係安全

你改完個sequence 都要證明佢係安全唔止淨係試mRNA 技術

有乜好驚後生仔中招一個禮拜就好返行返出黎啦

mRNA有4個base 你改完都係玩緊呢4個base的%
唔熟clinical trial 唔知係咪一有親改就要再做
Seasonal flu vaccine應該係個例子無做？只係不停用新的活滅病毒放入去原本的vaccine

一睇樓主就唔係做藥呢行啦

BioNtech生產6星期搞掂
最緊要唔使由頭開始試驗

所以流感針要年年打
每年既針會有最常見個幾個變種

例如N501Y 變種
只需要將mRNA 入面AAU 改做UAU
好難會影響安全

係囉，變種怕乜，電腦㩒個制就改到，
其實唔難

証明你無做藥
有D藥, 只係由L-改為D-, 毒性就會大大增加
何況你改幾個base咁大工程

改Stereochemistry 同 RNA base 應該好大分別喎
改Stereochemistry直接影響binding
例如 D-methamphetamine 勁過L 好多
改RNA base 只係叫自己既細胞整少少唔同既protein

所以我好奇 流感針要每次都要做clinical trial? 隻滅活病毒唔止改咗一個amino acid/RNA啦

mola mola, 我隻mrna 插到仆街